[
    {
        "questionStem": "“三个有利于”标准中，最根本的是（）。",
        "option": [
            "人民生活标准",
            "综合国力标准",
            "生产力标准",
            "实践标准"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706753527808",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国经济已由阶段转向阶段，正处在转变发展方式、优化经济结构、转换增长动力的攻关期，建设现代化经济体系是跨越关口的迫切要求和我国发展的战略目标。（）",
        "option": [
            "高速增长　高水平发展",
            "高速发展　高水平发展",
            "高速增长　高质量发展",
            "高速发展　高质量发展"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706313125888",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国解决所有问题的关键集中到一点，就是（）",
        "option": [
            "保持政治稳定",
            "实现祖国统一",
            "加强国防建设",
            "把发展放到首位"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706820636672",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十七大报告指出，新时期以来我们取得的一切成绩和进步的根本原因，集中到一点，就是（）。",
        "option": [
            "开通过辟了中国特色社会主义道路",
            "坚持了实事求是的思想路线",
            "形成了中国特色社会主义理论体系",
            "高举了中国特色社会主义伟大旗帜"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706548006913",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观是马克思主义关于发展的()的集中体现。",
        "option": [
            "战略方针",
            "基本政策",
            "体制机制",
            "世界观和方法论"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706552201216",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "推动建立新型国际关系，中国与俄罗斯发展（）伙伴关系。",
        "option": [
            "战略合作",
            "建设性",
            "互利合作",
            "全面战略协作"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706250211328",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出（）是国家治理的一场深刻革命，关系党执政兴国，关系人民幸福安康，关系党和国家长治久安。",
        "option": [
            "依法治国",
            "建设社会主义法治国家",
            "全面依法治国",
            "全面建设社会主义法治国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706380234753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）年开始中国成为世界第二大经济体。",
        "option": [
            "2018",
            "2012",
            "2008",
            "2010"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706522841088",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "恢复高考是哪一年开始的？()",
        "option": [
            "1977年",
            "1978年",
            "1975年",
            "1976年"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706954854401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "人民民主",
            "基层民主",
            "协商民主",
            "全过程人民民主"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706392817666",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "经济改革的方向是要让（）在资源配置中发挥决定性作用。",
        "option": [
            "科技",
            "创新",
            "政府",
            "市场"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706338291712",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是中国共产党团结带领人民追求民主、发展民主、实现民主的伟大创造，是党不断推进中国民主理论创新、制度创新、实践创新的经验结晶。",
        "option": [
            "全过程人民民主",
            "人民当家作主",
            "民主集中制",
            "人民代表大会制度"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706199879681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2008年10月9日至12日，（）通过《中共中央关于推进农村改革发展若干重大问题的决定》。",
        "option": [
            "党的十七届二中全会",
            "党的十七届三中全会",
            "党的十七届四中全会",
            "党的十七届六中全会"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706518646785",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2004年党的十六届四中全会审议通过了()。",
        "option": [
            "《中共中央关于加强执政党建设的决定》",
            "《中共中央关于加强党的执政能力建设的决定》",
            "《中国共产党党内监督条例》",
            "《关于深化行政管理体制和机构改革的意见》"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706648670209",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革发展的主体和动力是（）。",
        "option": [
            "政府",
            "企业",
            "人民群众",
            "国家"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706875162625",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "为营造我国发展的良好外部条件，我们做了哪些工作。（）",
        "option": [
            "全面推进中国特色大国外交",
            "实施共建一带一路倡议",
            "倡导构建人类命运共同体",
            "促进全球治理体系变革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706174713857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "推动建设（）的新型国际关系，是党中央立足时代发展潮流和我国根本利益作出的战略选择，反映了中国人民和世界人民的共同心愿。",
        "option": [
            "反帝反霸",
            "相互尊重",
            "公平正义",
            "合作共赢"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706082439168",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持总体国家安全观必须坚持以人民安全为宗旨，以政治安全为根本统筹（）。",
        "option": [
            "外部安全与内部安全",
            "国土安全与国民安全",
            "传统安全和非传统安全",
            "自身安全和共同安全"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706166325249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关走自己的路，建设中国特色社会主义表述，正确的是（）。",
        "option": [
            "对外实行开放政策",
            "对内搞活经济",
            "对妨碍中国解放生产力，发展生产力的旧的经济体制进行有系统的改革",
            "党的十二大上确立的根本指导思想"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706849996801",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "江泽民在“七一”讲话中，要求全党要不断深化对“三个规律”的认识：（）。",
        "option": [
            "共产党执政的规律",
            "社会主义建设的规律",
            "人类社会发展的规律",
            "改革开放的规律"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706686418944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "()是社会主义现代化的根本要求。",
        "option": [
            "文化富足",
            "社会富余",
            "物质富足",
            "精神富有"
        ],
        "answer": "CD",
        "id": "1798736706128576512",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国的改革是社会主义制度的自我完善和发展，因为它()。",
        "option": [
            "是在党的领导下，坚持社会主义基本制度的前提下进行的",
            "是自觉调整和改革生产关系同生产力、上层建筑同经济基础、之间的不相适应的方面和环节",
            "是促进生产力的发展和各项事业的全面进步",
            "能更好地实现最广大人民群众的利益"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706787082241",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "下列有关社会主义初级阶段理论，表述正确的是（）。",
        "option": [
            "阶级斗争在一定范围内还会存在，但不是主要矛盾",
            "从生产资料私有制的社会主义改造基本完成，到社会主义现代化的基本实现，至少需要上百年时间，都属于这个阶段",
            "党和国家的主要任务是发展生产力，推进社会主义现代化建设",
            "这是我国在生产力落后、商品经济不发达条件下建设社会主义必然要经历的特定阶段"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706849996800",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展社会主义先进文化，就是发展（）的社会主义文化。",
        "option": [
            "面向现代化",
            "面向世界",
            "面向未来的",
            "民族的科学的大众的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706682224640",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "始终做到“三个代表”是我们党的（）。",
        "option": [
            "强国之路",
            "执政之基",
            "力量之源",
            "立党之本"
        ],
        "answer": "BCD",
        "id": "1798736706690613248",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "人民政协的主要职能：（）。",
        "option": [
            "政治协商",
            "民主监督",
            "参政议政",
            "监督政府"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706103410688",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段是我国建设社会主义不可逾越的一个历史阶段（）。",
        "option": [
            "它反映了社会主义替代资本主义的发展规律",
            "它反映了我国社会主义社会的特殊性",
            "它是由我国社会主义社会脱胎于半殖民地、半封建社会的历史前提所决定的",
            "它是由我国生产力落后等客观条件决定的"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706870968320",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大以来，以习近平同志为核心的党中央高瞻远瞩地提出了（）。",
        "option": [
            "京津冀协调发展",
            "长江经济带发展",
            "长三角一体化发展",
            "黄河流域生态保护和高质量发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706111799296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是在中国这块古老而又崭新的大地上的现代化，是（）。",
        "option": [
            "近代以来中华民族孜孜以求的梦想",
            "是对中国历史得整体性思考",
            "是对中国近现代历史检验教训的深刻总结",
            "是对中国革命经验的深刻总结与反思"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706115993601",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在2008年汶川地震面前，中华儿女同舟共济、生死与共，凝聚成一个休戚相依的命运共同体，表现出了（）。",
        "option": [
            "万众一心、众志成城的民族凝聚意识",
            "一方有难、八方支援的民族互助精神",
            "自强不息、海纳百川的胸襟",
            "守望相助、共渡时艰的团结奋斗精神"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706615115776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "带领人民创造美好生活，是中国共产党始终不渝的奋斗目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705964998657",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "实行家庭联产承包，是中国农民的伟大创造，是马列主义农业私有化理论在中国实践中的新发展。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706904522753",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大首次提出经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设五位一体总体布局。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706011136001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国共产党的领导，就是要坚持党在建设中国特色社会主义事业中的领导核心地位，发挥党总揽全局、协调各方的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706044690432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "十六大党章规定：党的基层委员会每届任期为四年。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706585755648",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“长期共存、互相监督、肝胆相照、荣辱与共”是中国共产党同各民主党派合作的基本方针。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706766110721",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放初期，市场并没有完全走出短缺经济状态。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706837413889",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观坚持以经济建设为中心，把发展生产力作为首要任务，把经济增长作为一切发展的前提。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706476703744",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的组织建设是党的根本性建设，决定党的建设方向和效果。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706032107520",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "发展先进生产力和先进文化，归根到底都是为了实现最广大人民的根本利益，而人民群众则是创造先进生产力和先进文化的主体，也是实现自身利益的根本力量。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706665447425",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的二十大报告指出，以城市群、都市圈为依托构建大中小城市协调发展格局，推进以乡镇为重要载体的城镇化建设。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736705981775872",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放以来，特别是十三届四中全会以来党和人民建设中国特色社会主义的伟大探索，是“三个代表”重要思想形成的实践基础。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706661253120",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十一大决定把党的工作重点转移到经济建设上来。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706908717056",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1983年10月，中共中央、国务院发出《关于实行政社分开建立乡政府的通知》，规定建立村民委员会作为基层政权。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706845802497",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义最本质的特征是人民当家作主。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706053079040",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1988年10月16日我国第一座高能加速器——（____）对撞成功。",
        "option": "",
        "answer": "北京正负电子对撞机",
        "id": "1798736712923348992",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "两个文明一起抓，关键是____。",
        "option": "",
        "answer": "两手都要硬",
        "id": "1798736712919154689",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革发展的主体和动力是____。",
        "option": "",
        "answer": "人民群众",
        "id": "1798736712910766080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义民主政治的本质和核心是____。",
        "option": "",
        "answer": "人民当家作主",
        "id": "1798736712977874944",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的第一要义是____。",
        "option": "",
        "answer": "发展",
        "id": "1798736712965292033",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]